INDEX > Angel Heart > Angel Heart 随想 >

# GH的存在意义

Angel Heart的主人公是谁？    
根据北条司在连载开始前的评论，「Angel Heart的主角是一个女性」，即GH（玻璃心）=香瑩。    
但有多少读者会认出她是主人公？    

GH在第1话开始时突然试图自杀，所以读者不太清楚她为什么想死，最后看了一个回忆场景（而且不是她自己的回忆，而是组织里的人之间的解释对话），会疑惑到底是不是这样的。 此外，随之而来的是前主角的出现和女主角的死亡。 GH怎么可能靠这个赢得读者的心？   
之后，总的来说，我觉得她的情感运动和变化往往是从外部描述的…通过叙述或通过她周围人的谈话。 通过叙述和说明性的对话来表达主人公的情感是非常容易的，这似乎忽略了人物的个性。    
的确，由于GH从小被当作杀人工具而培养，与正常的角色相比，她可能缺乏人的个性。 但这就是为什么我认为必须在他们的行为里、在他们的面部表情中仔细描绘他们的「个性缺失」。   

GH的存在还有另一个值得怀疑的地方。  
此前，TV播放了一个节目，记录了BUNCH发刊前的场景。 不幸的是，我没能观看，但据说AH的企划意图之一是展示GH作为「通电的香」这样一个画面。   

GH注定是为取代香而生的人物吗？  
换句话说，其目的是通过将CH的故事与獠配对来展开？「通电的香」…也就是说，她被创作为一个比香更有行动力的角色吗？   
赋予GH超常的战斗能力的原因是为了在与獠的搭档中表现出比CH更多的行动吗？    

本来，北条并不是一个以悬念和动作故事为导向的漫画家，所以。 这就是为什么他的RASH!! 失败了，而他的作品如F.COMPO成功了，后者主要集中在人际关系上。 
而即使在AH中，目前的走势是将高超的战斗技能弱化，而且没有像GH的能力所令人预期的那样多的动作场面。  
如果是这样的话，她的能力就变得毫无意义。   

在某个地方--我忍不住这么想--似乎有一个矛盾。  

[BACK](./ahessay02.md)  
[NEXT](./ahessay04.md)  